{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091285",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영천동1"
    },
    "text": "面積が10.46㎢で小さな地域だ。 人口は5,347人で、2001年基準である。 ここは提川市南西側に位置しており、モレネの南側に中央線提川駅も位置している。 堤川駅は1941年に建設された。 新洞の新里の前には新里橋があり、ドルモル三叉路にはトゥムシル峠がある。 以前は提川郡玄宇面に属しており、モレネの横に位置してモラネ、モラッネまたは沙川里と呼ばれた。 1914年に邑内面花山里に編入され、1940年には提川邑に編入され、日本式に永井と変わった。 1949年には永川洞に名前が変更され、1980年には提川市に昇格し提川市に編入された。 行政洞の中で永川洞は法定洞である永川1·2洞·南洞·新洞で構成されている。 永川洞の自然部落には松の多い西門、駅前、南堂書院跡の近くにある書堂洞がある。 また、新洞にはガリチャン、真鍮の塩辛、トルモル、東幕谷、万福洞、セトマル、アン村、ヨンスアムがある。 この地域には地元の森と南堂書院跡がある。 地元の森は1896年に義兵隊長ユ·インソクが倭敵を撃退した場所として知られている。 南堂書院は提川駅の中に位置し、朝鮮宣祖の時、県監のチョン·ホンミンが建てたものだ。 そこでは退渓李滉を祀ったが、1831年には姜瑜を配向した。 新洞には寿岩影堂があるが、朝鮮粛宗の時に学者寿岩クォン·サンハを祀ったところとして知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "10.46㎢です。"
        },
        {
            "question": "人口は何人ですか？",
            "answer": "5,347人です。"
        },
        {
            "question": "この地域はどの市の南西側に位置していますか？",
            "answer": "提川市の南西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "提川駅はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1941年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "提川駅の南側に何が位置していますか？",
            "answer": "モレネの南側に中央線提川駅が位置しています。"
        },
        {
            "question": "新洞の前にある橋の名前は何ですか？",
            "answer": "新里橋です。"
        },
        {
            "question": "ドルモル三叉路に何がありますか？",
            "answer": "トゥムシル峠があります。"
        },
        {
            "question": "提川郡玄宇面に属していた時、この地域は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "モラネ、モラッネまたは沙川里と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "永川洞は何で構成されていますか？",
            "answer": "法定洞である永川1·2洞·南洞·新洞で構成されています。"
        },
        {
            "question": "永川洞の自然部落にはどんな場所がありますか？",
            "answer": "松の多い西門、駅前、南堂書院跡の近くにある書堂洞があります。"
        },
        {
            "question": "提川駅の近くにある南堂書院は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "県監のチョン·ホンミンによって建てられました。"
        },
        {
            "question": "新洞にはどんな場所がありますか？",
            "answer": "寿岩影堂、ガリチャン、真鍮の塩辛、トルモル、東幕谷、万福洞、セトマル、アン村、ヨンスアムがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 344
    }
}